export default Dst1 = [
    {
        question: "1. భారత ప్రామాణిక కాలమానం (స్వేచ్ ప్రామాణిక కాలానికి ఎంత తేడా ఉంది?",
        options: ["A) 5½ గం||లు ముందు (+ 5.30 ని॥లు)",
            "B) 5½ గం||లు వెనుక (- 5.30 ని॥లు)",
            "C) 4½ గం॥లు ముందు (+ 4.30 ని||లు)",
            "D) 4½ గం||లు వెనుక (- 4.30 ని||లు)"],
        correct_option: "A) 5½ గం||లు ముందు (+ 5.30 ని॥లు)"
    },

    {
        question: "2. ఏది తప్పుగా జతపరచబడినది?",
        options: ["A) జమ్ము కొండలు – జమ్ము కాశ్మీర్",
            "B) మిష్మి కొండలు – అరుణాచల్ ప్రదేశ్",
            "C) కొచ్చార్ – అసోం",
            "D) పాట్కా య్ – ఉత్తర ప్రదేశ్"],
        correct_option: "D) పాట్కా య్ – ఉత్తర ప్రదేశ్"
    },


    {
        question: "3. సిమ్లా నైనితాల్, ముస్సోరి వంటి వేసవి విడిది స్థావరాలు ఈ ప్రాంతంలో ఉన్నాయి.",
        options: ["A) ఉన్నత హిమాలయాలు",
            "B) నిమ్న హిమాలయాలు",
            "C) శివాలిక్ శ్రేణి",
            "D) నీలగిరి"],
        correct_option: "B) నిమ్న హిమాలయాలు"
    },
    {
        question: "4. హిమాలయ దిగువ భాగంలో రాళ్ళు, గులకరాళ్ళతో కూడిన ప్రాంతం",
        options: ["A) భాబర్",
            "B) టెరాయి",
            "C) నల్ల మృత్తికలు",
            "D) భంగర్"],
        correct_option: "A) భాబర్"
    },


    {
        question: "5. క్రింది వానిలో భారతదేశం గుండా పోతున్న రేఖ",
        options: ["A) కర్కట రేఖ",
            "B ) మకర రేఖ",
            "C) ఉప అయన రేఖ",
            "D) భూమధ్య రేఖ"],
        correct_option: "A) కర్కట రేఖ"
    },
    {
        question: "6. ద్వీపకల్ప పీఠభూమికి సంబంధం లేని పర్వతాలు",
        options: ["A) ఆరావళి",
            "B) సహ్యాద్రి",
            "C) నీలగిరులు",
            "D) తూర్పు కనుమలు"],
        correct_option: "A) ఆరావళి"
    },
    {
        question: "7. భారతదేశ ప్రామాణిక రేఖాంశము",
        options: ["A) 82½° పశ్చిమ రేఖాంశము",
            "B) 82½° తూర్పు రేఖాంశము",
            "C) 23½° పశ్చిమ రేఖాంశము",
            "D) 23½° తూర్పు రేఖాంశము"],
        correct_option: "B) 82½° తూర్పు రేఖాంశము"
    },
    {
        question: "8. మహాభారత పర్వత శ్రేణులు ఇచ్చట కలవు",
        options: ["A) ఉన్నత హిమాలయాలు",
            "B) నిమ్న హిమాలయాలు",
            "C) బాహ్య హిమాలయాలు",
            "D) ఆరావళి పర్వత శ్రేణులు"],
        correct_option: "B) నిమ్న హిమాలయాలు"
    },
    {
        question: "9. క్రింది వానిలో సరియైనది.",
        options: ["A) కొంకణ తీరం – ఆంధ్రప్రదేశ్",
            "B) మలబారు తీరం – మహారాష్ట్",
            "C) కోరమండల్ తీరం – తమిళనాడు",
            "D) సర్కార్ తీరం – కేరళ"],
        correct_option: "C) కోరమండల్ తీరం – తమిళనాడు"
    },
    {
        question: "10. క్రింది వానిలో ఏ అక్షాంశ రేఖ భారత దేశం గుండా వెళ్ళదు?",
        options: ["A) 5°N",
            "B) 12°N",
            "C) 30°N",
            "D) 35°N"],
        correct_option: "A) 5°N"
    },
    {
        question: "11. ‘సర్కార్ తీరం’ గల రాష్ట్రం",
        options: ["A) ఒడిశా",
            "B) ఆంధ్రప్రదేశ్",
            "C) తమిళనాడు",
            "D) కేరళ"],
        correct_option: "B) ఆంధ్రప్రదేశ్"
    },
    {
        question: "12. తూర్పు కనుమలలో భాగం కానిది.",
        options: ["A) వేలి కొండలు",
            "B) పాల కొండలు",
            "C) శేషాచలం",
            "D)పళని కొండలు"],
        correct_option: "D)పళని కొండలు"
    },
    {
        question: "13. మిష్మి కొండలు గల రాష్ట్రము",
        options: ["A) జమ్ము కాశ్మీర్",
            "B) అస్సాం",
            "C) అరుణాచల్ ప్రదేశ్",
            "D) మేఘాలయ"],
        correct_option: "C) అరుణాచల్ ప్రదేశ్"
    },
    {
        question: "14. భారతదేశం మధ్యగా పోవుచున్న అక్షాంశ రేఖ",
        options: ["A) భూమధ్య రేఖ",
            "B) కర్కటరేఖ",
            "C) మకరరేఖ",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "B) కర్కటరేఖ"
    },
    {
        question: "15. భారతదేశ కాల నిర్ణయ రేఖ ",
        options: ["A) 82° 30′ ల తూర్పు రేఖాంశము",
            "B) 98° 27′ ల తూర్పు రేఖాంశము",
            "C) 92° 30′ ల తూర్పు రేఖాంశము",
            "D) 73° 30′ ల తూర్పు రేఖాంశము"],
        correct_option: "A) 82° 30′ ల తూర్పు రేఖాంశము"
    },
    {
        question: "16. అన్నామలై కొండలలో ఎత్తైన శిఖరము ",
        options: ["A) అనైముడి",
            "B) దొడబెట్ట",
            "C) గురుశిఖర్",
            "D) ఆరోయకొండ"],
        correct_option: "A) అనైముడి"
    },
    {
        question: "A) అనైముడి",
        options: ["A) ఎర్ర నేలలు",
            "B) నల్ల నేలలు",
            "C) ఒండ్రు నేలలు",
            "D) లాటరైట్ నేలలు"],
        correct_option: "B) నల్ల నేలలు"
    },

    {
        question: "18. హిమాద్రికి మరొక పేరు",
        options: ["A) ఉన్నత హిమాలయాలు",
            "B) నిమ్న హిమాలయాలు",
            "C) శివాలిక్ శ్రేణి",
            "D) బాహ్య హిమాలయాలు"],
        correct_option: "A) ఉన్నత హిమాలయాలు"
    },
    {
        question: "19. క్రింది వానిలో తప్పుగా జతచేయబడింది.",
        options: ["A) కొంకణ్ తీరం – మహారాష్ట్ర",
            "B) కోరమండల్ తీరం – తమిళనాడు",
            "C) మలబార్ తీరం – కేరళ",
            "D) సర్కార్ తీరం – ఒడిశా"],
        correct_option: "D) సర్కార్ తీరం – ఒడిశా"
    },
    {
        question: "20. హిమాలయ ప్రాంత వేసవి విడిదిలలో లేనిది",
        options: ["A) గుల్మార్గ్",
            "B) డార్జిలింగ్",
            "C) కొడైకెనాల్",
            "D) నైనిటాల్"],
        correct_option: "C) కొడైకెనాల్"
    },
    {
        question: "21. క్రింది వాక్యాలలో సరియైనది కానిది.",
        options: ["A) భారతదేశం 30° రేఖాంశాల పొడవున విస్తరించి యున్నది.",
            "B) హిమాద్రి శ్రేణి సరాసరి ఎత్తు 6, 100 మీటర్లు.",
            "C) పాక్ జలసంధి పాకిస్తాన్, భారతదేశాలను విడదీస్తున్నది.",
            "D) పశ్చిమ తీరంలో ఎటువంటి సరస్సులు లేవు."],
        correct_option: "C) పాక్ జలసంధి పాకిస్తాన్, భారతదేశాలను విడదీస్తున్నది."
    },
    {
        question: "22. ఈ పర్వతాల వర్షచ్ఛాయా ప్రాంతంలో థార్ ఎడారి కలదు.",
        options: ["A) హిమాలయాలు",
            "B) వింధ్య",
            "C) సాత్పూరా",
            "D) ఆరావళి"],
        correct_option: "D) ఆరావళి"
    },

    {
        question: "23. క్రింది వానిలో భారతదేశంతో భూసరిహద్దును పంచుకోని దేశము",
        options: ["A) నేపాల్",
            "B) చైనా",
            "C) శ్రీలంక",
            "D) పాకిస్తాన్"],
        correct_option: "C) శ్రీలంక"
    },
    {
        question: "24. భారతదేశాన్ని ఇంచుమించు రెండు సమానభాగాలుగా విభజిస్తున్న రేఖ",
        options: ["A) కర్కటరేఖ",
            "B) మకరరేఖ",
            "C) భూమధ్యరేఖ",
            "D) గ్రీనిచ్ రేఖ"],
        correct_option: "A) కర్కటరేఖ"
    },


    {
        question: "25. భారతదేశ స్థానిక కాలం గ్రీనిచ్ కాలము కంటే ",
        options: ["A) 514 గంటలు ముందు ఉంటుంది.",
            "B) 52 గంటలు వెనక ఉంటుంది.",
            "C) 12 గంటలు ముందు ఉంటుంది.",
            "D) 5 గంటలు వెనక ఉంటుంది."],
        correct_option: "A) 514 గంటలు ముందు ఉంటుంది"
    },

    {
        question: "26. మలబారు తీరము ప్రధానంగా ఏ రాష్ట్రములో ఉన్నది?",
        options: ["A) కర్ణాటక",
            "B) కేరళ",
            "C) తమిళనాడు",
            "D) ఆంధ్రప్రదేశ్"],
        correct_option: "B) కేరళ"
    },
    {
        question: "27. దక్కన్ పీఠభూమి యొక్క ఉత్తర సరిహద్దు",
        options: ["A) సాత్పురా పర్వతశ్రేణులు",
            "B) మహదేవ్ పర్వతశ్రేణులు",
            "C) కైమూర్ పర్వతశ్రేణులు",
            "D) మైకాల్ పర్వతశ్రేణుల ఒక భాగం"],
        correct_option: "A) సాత్పురా పర్వతశ్రేణులు"
    },
    {
        question: "28. క్రింది వానిలో తూర్పు వైపున ఉన్న తీరం",
        options: ["A) కొంకణ్",
            "B) కెనరా",
            "C) మలబార్",
            "D) ఉత్క"],
        correct_option: "D) ఉత్క"
    },

    {
        question: "29. క్రింది పేర్కొన్న ఏ రాష్ట్రంలో ముందుగా సూర్యోదయం అవుతుంది?",
        options: ["A) అసోం",
            "B) గుజరాత్",
            "C) మధ్యప్రదేశ్",
            "D) రాజస్థాన్"],
        correct_option: "A) అసోం"
    },
    {
        question: "30. కర్కట రేఖ ఈ రాష్ట్రం గుండా వెళుతుంది.",
        options: ["A) అరుణాచల్ ప్రదేశ్",
            "B) సిక్కిం",
            "C) మేఘాలయ",
            "D) ఆంధ్రప్రదేశ్"],
        correct_option: "D) ఆంధ్రప్రదేశ్"
    },

    {
        question: "31. లక్షద్వీప సమూహం వేటిచేత ఏర్పడింది?",
        options: ["A) అగ్నిపర్వత శిలలు",
            "B) రూపాంతర శిలలు",
            "C) అవక్షేప శిలలు",
            "D) కోరల్ రీఫ్స్ (పగడపు దిబ్బలు)"],
        correct_option: "D) కోరల్ రీఫ్స్ (పగడపు దిబ్బలు)"
    },
    {
        question: "32. గంగా-సింధూ మైదానంలోని తూర్పుభాగం ప్రధానంగా ఈ నది వల్ల ఏర్పడింది.",
        options: ["A) గంగా నది",
            "B) బ్రహ్మపుత్ర నది",
            "C) సింధూ నది",
            "D) యమునా నది"],
        correct_option: "B) బ్రహ్మపుత్ర నది"
    },

    {
        question: "33. కులు, కంగ్ర లోయలు ఈ క్రింది శ్రేణులలో కలవు",
        options: ["A) ఉన్నత హిమాలయాలు",
            "B) నిమ్న హిమాలయాలు",
            "C) శివాలిక్",
            "D) సహ్యాద్రి"],
        correct_option: "B) నిమ్న హిమాలయాలు"
    },
    {
        question: "34. మా డోక్ డింపెప్ లోయ క్రింది రాష్ట్రంలో కలదు.",
        options: ["A) కర్నాటక",
            "B) అసోం",
            "C) బీహార్",
            "D) ఛత్తీస్ ఘడ్"],
        correct_option: "C) బీహార్"
    },
    {
        question: "35. పశ్చిమ రాజస్థాన్లో ఈ తరహా వాతావరణం ఉంటుంది.",
        options: ["A) శుష్క",
            "B) అర్థ శుష్క",
            "C) మధ్యధరా",
            "D) ధృవ"],
        correct_option: "A) శుష్క"
    },
]